DSE，竟然考呢啲……

DSE，竟然考呢啲…… - 馮睎乾

名采論壇

日前有人爭拗政府應否派錢，我越看越震驚──原來今時今日，仍有人相信政府不派錢，錢就可以更恰當地用在香港人身上。少年，不，小朋友，假如你的父母keep起你的利是錢，然後說：「阿仔，這是今年的理財新哲學，我們要以破格思維，積極進取，投資未來，關愛共享（下刪五百字廢話）以回應你對幸福生活的嚮往。」你接受嗎？

財政盈餘近千四億，我認為至少該每人派兩萬，花光盈餘，最好十萬，連儲備也用掉，這就叫用得其所。不這樣用，難道輸送到大白象工程好？政府破產，對不少精英高官也有好處。試想，若政府連區區月薪幾十萬的人工也付不起，像律政司司長這類人才，就不必再屈就了。

但說過「我眼裏只有錢」的劏房波，當然不會那麼輕易派錢，即使他派糖，你也未必有福消受，唔通真係「#全民DSE」咩？我承認自己貪小便宜，真的認真考慮，現在是否該重操舊卷，趕緊在明年跟莘莘學子血拚？但老餅就是老餅，像我這類上世紀參加會考的古人，哪裏想像到DSE日新月異，現在居然連「美容學基礎」也可以考呢？

美容學基礎考什麼？其中一項標準是「於妝型、髮型配襯及甲藝設計中，融合基本的美學概念」，我很好奇利敏貞同學應考會有什麼成績。有一科「旅遊與款待」，我研究過試卷樣本，覺得是裸考首選。這科有兩份卷，部分是選擇題，一看簡直笑了。有一題這樣問：下列哪一項不是香港餐廳應付衛生問題的方法？A.指派合資格員工擔任餐廳衛生經理；B.設置洗手用的清潔液；C.定期清潔；D.設立食物細菌化驗室──這份試卷是認真的嗎？

其他別開生面的科目，還有「甜品及咖啡店營運」、「雜誌編輯與製作」、「公關及傳訊」等，看科目名字已令人浮想聯翩。過兩年會否與時並進，增設「劏房及棺材房營運」、「Facebook小編呃like技術」和「關公的召喚」等科目呢？